翻part time賠錢

份part time in果時話唔夠3個月要比錢

2月開始番
4月尾果時同佢講做埋今個月就辭
但4月好多野做又病
後尾半個月都無番
同佢講病又話要醫生紙
同佢講有野做又問我點解即日先講
我已經盡早講
係番工既14個鐘之前講
學校真係有野要做
結果當晒我射波
射波又要我賠錢
番唔夠3個月又要我賠

我加埋賺既人工都唔夠佢要我賠既錢
其實我係咪真係要賠

咩pt?

上黎問都唔去勞工處問

當交學費 買個教訓

痴撚線 做義工呀

未撚聽過返唔夠3個月要賠錢

直接同間垃圾公司講
賠錢冇可能 出唔足糧就勞工處見

唔返工最多冇錢，點會倒賠返俾佢？

佢話我曠工 要賠

有冇簽過合約話唔夠3個月就要賠先？有簽就真係要賠嘅

至於曠工最多係唔出嗰日嘅糧俾你甚至炒你 冇可能要你俾錢佢

返pt做幾個鐘即日唔做佢都要出返人工俾你 點會要人賠錢啊

好似有
但 2月3月4月 仲唔夠3個月咩？

可以講邊行？細公司定連鎮店？

唔呃你呃邊個

下，我冇錢賠喎

香港勞工最多賠300，唔理3721，上定勞工處先

係連鎖

唔講都知係邊間 佢份合約寫左
真係痴撚線公司 話係咩培訓費

邊間

份part time in果時話唔夠3個月要比錢
呢到已經好有問題啦

唔好爆 但234唔夠3個月咩？

細佬 唔撚洗驚佢，
一句大番佢 有咩上老勞傾啦

勞工處見

係呀 ,其實真係唔洗驚，
到時上mn勞記有人教你點做,
當然要唔係老屈人啦

大佬

總之唔洗咁擔心啦，
有時間上左勞工處傾下先，
有咩事大佬照你

上條撚咩⋯⋯
佢自己都話有簽合約囉
咁合約寫話要賠 老勞都幫你唔到

曠工最多唔要糧等炒
佢冇即時炒你就冇事
至於賠錢 就睬佢有味啦
有咩事唔理，去咗勞工署先
下次合約呢家野睇真d先簽

如果合約可以凌駕法律
要勞工署嚟做乜
老細加嗮d霸王條款落去都得啦

2月幾開始翻？3個月你當數翻90日之後啦 唔夠嘅就係未到3個月
同埋最好上翻勞記叫佢教你點做

話明pt 我隨時走人都得啦
賠乜野錢

FILA?

我睇樓主咁講
依家有兩樣野要拗
第一 做唔做得夠三個月 合約寫明要做夠三個月 佢做唔夠就走係毀約
第二 曠工應唔應該要賠返錢比公司

上老勞只會幫到你第二樣
第一樣咪照舊要跟足合約 早走就要比代通知金

合約可以淩駕法例咩

contract 有冇寫

笠水樓主

哇咁狗……不過你當初又咁on9去做

唔知樓主通知期係幾耐
但勞工處法例寫明
要依照合約訂明的通知期終止合約
無依照通知期終止合約/曠工
就續日計/續月計 賠返代通知金 即係人工
唔知有無理解錯

Source:

唔可以
不過凌駕左咩法例？

parttime代乜撚野通知金
又唔係月薪點計？

唔該大佬
等我睇下先

Source表二有寫 如果通知期係用日做單位
代通知金可以係日薪
Part-time唔可以簽約架咩？邊度寫？

法例好似冇分係咪parttime？
只有連續性合約／非連續性合約
夠418就係前者
不過如果夠的話
樓主問下佢有冇幫你供強積金先

我知道無

有冇簽約

老闆係咪tvb暗星

佢真係好西利

培訓費真係好on9
個時見到份合約咁就知伏
咁刻薄員工嘅合約真係第一次見

講真與其你自己慢慢睇
仲要睇到一知半解咁
你直接上勞工處講你自己的情況
勞工處處理到的部份會幫你搞掂哂

D垃圾pt 直接唔返就得 佢唔會理你咁多

呢到d人都係一知半解 勸你打去勞工處問
不過你個堆藉口又冇醫生紙又返工前一日先話返唔到
你的確係礦工

樓豬講吓邊間鋪ok?
咁閪都有

如果出咗工資， 你唔陪佢吹你唔脹， 唔會為咗幾千蚊告你， 堂費、雜費都幾萬。

梗係唔使賠啦
第一，你簽合約嗰時合約寫住要賠？
第二，就算合約真係寫住要賠，份合約都大唔過勞工法例，即係你都係唔使賠

做pt正常唔洗你賠既
不過抵撚你死啦比人撚化
話自己病咁耐 但又冇醫生紙
射波十四個鐘前先講 好似講到早多咁咪又係一日前都冇
咁冇責任心就冇應承人地翻工啦
翻屋企飲奶啦
On799 小學雞

其實返pt返到咁樣要賠錢又係誇張左啲嘅
不過咁
返得咁短時間 但又成日射波真係唔抵幫
你又唔係啲咩普通炒散
講真 如果你真係有野做 急極都起碼至少早一至兩日通知呀
你估人地唔洗搵人返黎頂你個位幫手咩/辛苦到個日返工啲同事
返工報得更就唔好亂射波啦 除非真係好唔舒服返唔到/早啲通知人地啦

要視乎合約有無寫
無勞工法例話咁係違法,亦無寫可以咁做
所以公司只可以之後經文事起訴,起唔起訴係一回事
希望只係假膠好撚ON9 14個鐘

利申:9UP

樓主可以睇下

講緊做唔夠3個月

爆公司名

做乜撚嘢要交？擺明畀人屈

唔係月結嘅咩

道理上唔需要賠。

Btw，就係你尼d含家產搞衰90 00後個名，屌你老母。

樓主好明顯講啲唔講啲，二月幾號入職又唔講，淨係話自己二月做到四月尾
學校好多野做，但係無理由每次都即日先突發知道返唔到工
病假如果僱主一開頭講明要醫生證明，但係樓主無嘅話，人地有權當佢無故曠工

睇定啲先

樓主問得出呢d問題好明顯係on9仔

高登連登真係救咗好多冇腦嘅傻9後生仔

唔洗賠 你打去勞工處幫到你
唔洗理份約
同勞工法例有衝突係跟勞工法例

返份工返到咁撚樣

你都on9

咩公司你又唔開名
你咪又係屌鳩人先 人地一定拖你2-3個月先找數

第一樣嘢 樓主係做咗兩個月就通知
理論上係夠三個月

第二樣嘢
根據僱傭條例
如僱員僱員缺席未開工
僱主可接僱員實際缺席時間扣除薪金
但樓主唔係月薪
係返一日收一日人工嘅part time
理論上扣糧係唔得嘅

你係樓主老細？

你班撚樣講咁耐
開名未呀
不如你哋tg/WhatsApp圍爐算啦
講嚟講去又唔開名

岸鳩
所有合約都唔可以抵觸勞工法例

兼職都要代通知金

On9仔你唔俾更，拖到佢十月先辭職囉，冇番工冇出糧扣乜撚野錢

打俾勞記專人跟進仲好啦
有乜撚野好煩

買你老母臭閪咩

馬會pt唔見錢錯數要賠
銀行一蚊都唔洗俾但report要有排做

屌你老母pt都有呢d野架咩
恰鳩你炸話

銀紙又算唔算貨物？

到底邊間公司咁on9

勞工法

你咁撚冇責任心
你知自己忙仲簽咩約
人地老馮要預你日日唔番？

唔洗賠
要你賠就同佢講 勞工處見
你係咁話身體唔舒服就得

樓主我祝你全家生癌死全家呀

Parttime都唔開名
屌你老母咪撚開post啦

私人補習？

屌佢老母 上次in 咗份又係要train 足3個月先比錢嘅工 講到明唔夠三個月就要賠返晒比佢 聽撚完即刻閃人 最後同佢講叫你老母做啦

其實勞工法例係無曠工呢一樣嘢
唔返工咪公司唔出嗰一日糧比你，就係咁簡單，無得再罰你錢。
如果佢話要罰錢你同佢講你罰完我唔該出返張statement 比我，到時勞工處見

佢依家唔係缺勤咁簡單喎
缺勤就緊係唔洗賠
有機會係計佢提早劈砲唔撈
夠唔夠三個月 大家都唔知 樓主又無提幾多號
同埋 part time通知完咪唔好交更囉
又要交又要曠工 都唔知點幫樓主

講事實就係樓主老細？

佢講緊扣係意思出咗比你，因為你無返工所以扣返嗰日糧，而唔係另外再罰你錢。

最多係300
其他勞工處見

pt 唔過418 通咩知期呀

我來返工係搵錢嘅，點解要我俾錢？
唔好理佢啦 上勞工處問

講合約嘅話叫佢幫你買返員工保險同補返紅日錢比你先啦

你係咪on9
請你嘅時候會講咩要求架嘛
你ok咪做囉 唔ok咪再搵過間
不過佢啲要求又幾撚閪
翻pt翻到長工咁 點解唔翻長工
人工又高啲 又有福利

下 你請假唔洗書面通知咩？你當時白紙黑字寫返比佢咪得

同意

勞工處話合約點寫都好 唔可以凌駕勞工處定既rule

所有合約均不能抵觸勞工法

屌你老未智障

真係要睇點寫，係可以寫到唔凌駕勞工法
樓主嘅情況應該係合約寫左工作未必三個月離職，公司會向僱員追討培訓費，當中追討唔係賠錢同扣錢嘅定義，係公司另外用事事去追。

成件事可以無低過勞力處法例要求
當中唯一可以爭論， 思是培訓的費用是否合理水平，不過勞工處唔會答到你，要上法庭拗

呢個情況係保險公司成日見
勞工處都無辦法

屌 返得PT就鐘意返就返 唔返就唔返架啦
樓主是但講句日日唔得閒返唔到工住 唔通就當佢提早劈砲唔撈?
你點入都入唔到樓主數啦 反而個顧主唔抄鳩佢想屈鳩樓主就差唔多

差不多情況就係服務業有嘅服裝費
勞工處都係無辦法

返PT都要醫生紙請病假 不如咪撚返

樓主知唔知咩叫part time？

其實唔比返佢都得，呢啲條款多數無牙力，你無論senior/junior都好，僱主都有責任去培訓，如果唔係個人supposed唔知返工啲野點做

除非培訓係比錢街外野，例如啲professional diploma，員工同意走人要補錢就真係要比返佢

利申 應付過西公司

因為已經去到民事
好取決間公司有無決心去告啦

唔開公司名就收皮賠錢啦

接實啦

「返得PT就鐘意返就返 唔返就唔返架啦」
PT唔中意返 同僱主通知完唔撈 咪唔好交更囉
依家樓主唔係話唔得閒 所以交唔到更
貌似係交左更再曠工
人地叫佢交病假紙又交唔出 咁咪有位比人入囉
站在樓主角度就叫曠工
咁個仆街僱主就係睇岩呢個位
想用提早劈砲既理由屈樓主
係 間公司係狗到仆街 Part-time都要屈人賠錢
但樓主要承擔既責任都唔細囉

僱主可以屌佢炒佢blacklist佢 但唔可以扣糧 明未？
冇交帶係無品 但係件事上面樓主有咩責任要負？

返pt 要負乜鳩責任？
依家樓主唔返工咋wo 講到佢搞到間公司收皮咁😂😂

屌你老母返pt都要醫生紙 你返撚埋我個份啦傻鳩
睇次醫生唔見2，3百 你老母學生哥返一日都唔見左一半啦 返pt貼錢返工呀🌚

留名睇結果

做唔夠三個月追討返培訓費 同 直接扣糧 好似係兩回事
責任咪就係 簽合約前睇清楚 做野要有交帶

屌你。2-3先一個月。3-4，4-5喎

樓主係唔係連續四個星期 每個星期返左18個鐘？
如果唔係 點會賠錢 打去勞工處啦

Parttime可以即日射波
勞工例黎
賠佢老母咩

而且唔洗醫生證明

公司有冇用番版軟件

咪撚on9啦
合約凌駕法律？
你大陸落黎架

要賠培訓費 第一要證明有提供過 第二要證明培訓有幾特殊同必要 正如樓上巴打講 所有人都要培訓 唔教又點開工 呢間連鎖店嘅培訓係咪咁特殊嘅 咪等個官判
都係個句冇交帶還冇交帶 樓主因為咁有咩責任要負？

你pt無約係手

自己睇返#107
培訓費事實上係可以同勞工法例無牴觸
details個度 我同你都無資格評論
因為我地都唔係當事人
要拗就由樓主同公司經民事訴訟去拗
責任個度要答已經答左 如果你覺得「做野有交帶」同「睇清楚合約」呢兩樣野唔算係責任
法官大人 咁我無野同你講

邊條？

樓主做野係冇交帶 係冇睇清楚合約 係on9係柒係仆街 咁佢依家有咩責任要負？硬食比人屈？
民事法講程度相稱 唔係寫左就得 一個pt 連鎖店小薯 要幾多培訓？ 多到要賠錢？呢個判斷已經係常理嘅範圍

你都幾煩

你又知佢做緊咩店？有幾多培訓？
由邊度提供培訓？公司內部培訓定第三方提供？
不如你去做法官啦 一句「常理範圍」咪搞掂

利申 非撐仆街公司 但都唔撐樓主

或者我更正返
唔應該話佢要「承擔責任」
應該話 樓主係呢件事上唔係岩曬

我就希望樓主唔洗比人屈而賠錢
唔洗承擔後果
但講到責任 樓主的確係無責任心
你同唔同意呢樣先？

個時有翻過美心集團 三個月後先至辭工 合約好似話要賠錢 不過個經理on99 做左1個泥拜就辭咗工

你喺連登寫戇鳩文都要賠錢畀我哋

咪係，公司有問題就緊係俾勞工處跟，而家好明顯樓豬一定係勁無交帶，份人好L求其嘅小學雞

樓主係衰係仆街 我非常同意 但呢樣唔係比人屈錢 巧立名目扣糧嘅理由 依家樓主係煩緊到底係咪真係要賠培訓費 大家講緊係勞工法之下駛唔駛賠 你衝出來屌佢無責任心 要負責任做乜鳩？

其實勞工法好似冇關於培訓費的相關規定
所以應該唔關勞工法事

real?

唔洗提前通知 唔洗證明
當然對家炒你都一樣

咁如果僱主話你射波一定要搵到另一位同事頂自己更先俾射，咁又有無犯法？

犯唔犯法我唔知
但parttime即日射波唔洗比原因唔洗比解釋亦都唔洗醫生紙
對家都可以即場炒你

有簽都唔洗賠
有咩勞工署見

請問係僱傭條例邊一條睇到?
搵極都係講緊418員工會有有薪假，想識多啲野

返part time 要賠錢真係未聽過

連續性合約先要守上面d野 唔過418即係唔係連續性合約 所以唔駛

咁如果返唔夠418，但係整爛咗公司啲野，受唔受僱傭條例嗰300蚊賠償保障架？